@inproceedings{Gabor:SemDis:2014,
    author = "G\'abor, Kata",
    title = "Le syst\`eme WoDiS - WOLF et DIStributions pour la substitution lexicale",
    booktitle = "Actes de SemDIS 2014. SemDis 2014 : Enjeux actuels de la s\'emantique distributionnelle",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "33-42",
    note = "",
    abstract = {Le pr\'esent article d\'ecrit le syst\`eme WoDiS pour la t\^ache de substitution lexicale SemDis-TALN 2014. L'algorithme mis en place exploite le WOLF (WordNet Libre du Fran\c{c}ais) pour g\'en\'erer des candidats de substitution ainsi que pour induire un regroupement des sens fond\'e sur la structure des synsets. Un espace vectoriel est ensuite cr\'e\'e pour caract\'eriser les diff\'erents sens du mot cible \`a partir de donn\'ees distributionnelles extraites d'un corpus. Lors de la d\'esambigu{\"\i}sation, cet espace est confront\'e au contexte par des m\'ethodes emprunt\'ees au domaine de la classification th\'ematique de documents. Pour surmonter le probl\`eme de l'insuffisance des donn\'ees pour les sens peu fr\'equents, une expansion lexicale est appliqu\'ee au niveau des groupes de sens, qui permet de retrouver davantage de contextes caract\'eristiques et compenser le biais que pr\'esentent les vecteurs de mots induits de corpus. Le syst\`eme a fini quatri\`eme (sur neuf syst\`emes soumis) dans l'\'evaluation.},
    keywords = {substitution lexicale, d\'esambigu{\"\i}sation de sens, s\'emantique distributionnelle, WordNet, WOLF.},
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/SemDis/4.pdf"
}
